**縱貫線（北段）**是指[縱貫線從基隆至竹南間](../Page/縱貫線_\(鐵路\).md "wikilink")，由[臺灣鐵路管理局經營的鐵路幹線](../Page/臺灣鐵路管理局.md "wikilink")。由於縱貫線在此段穿越[台灣人口最為稠密的](../Page/台灣人口.md "wikilink")[台北都會區](../Page/台北都會區.md "wikilink")，故此段為台鐵各營運路線之中流量最高的路段。在七堵—樹林間為列車車次最密集的區間，每日單向約150至160車次通過。

## 路線資料

  - 經營管轄：[臺灣鐵路管理局](../Page/臺灣鐵路管理局.md "wikilink")
  - 路線距離：基隆 - 竹南間125.4km
  - [軌距](../Page/軌距.md "wikilink")：1,067毫米
  - 車站數：34（含起訖車站；2016年7月）
  - 開業時間：1902年8月10日全線開通
  - 雙線區間：全線
  - 三線區間：八堵 - 南港（不含）間
  - [電化區間](../Page/電氣化鐵路.md "wikilink")：全線（[交流](../Page/交流電.md "wikilink")25KV）
  - 基隆 -
    三坑區間之文安里平交道至浮洲＝樹林區間之俊英街平交道其間38.882公里內，全程無[平交道](../Page/平交道.md "wikilink")
  - 五堵貨場 - 汐科間高架化，汐科（不含） - 浮洲（不含）間地下化、鶯歌（不含） - 埔心（不含）間高架化施工中
  - 八堵 - 南港（不含）間、鶯歌 - 桃園間三線化施工中
  - 隧道數目：7座
      - 三坑=八堵間：[竹仔嶺](../Page/竹仔嶺隧道.md "wikilink")
      - 七堵=百福間：七堵（西正線）、新七堵
      - 五堵=汐止間：五堵（西正線）、新五堵
      - 汐科=浮洲間：[台北鐵路地下化](../Page/台北鐵路地下化專案.md "wikilink")
      - 南樹林=山佳間：山佳

## 運行形態

[臺灣鐵路縱貫線起點路軌.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:臺灣鐵路縱貫線起點路軌.jpg "fig:臺灣鐵路縱貫線起點路軌.jpg")內[臺灣鐵路](../Page/臺灣鐵路.md "wikilink")[縱貫線起點](../Page/縱貫線_\(鐵路\).md "wikilink")[路軌](../Page/路軌.md "wikilink")\]\]
[Wen'an_Village_Level_Crossing,_Keelung_City_20170224.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Wen'an_Village_Level_Crossing,_Keelung_City_20170224.jpg "fig:Wen'an_Village_Level_Crossing,_Keelung_City_20170224.jpg")文安里平交道\]\]

  - [區間車](../Page/臺鐵區間車.md "wikilink")
      - 以[基隆市](../Page/基隆市.md "wikilink")、[台北市](../Page/臺北市.md "wikilink")、[新北市](../Page/新北市.md "wikilink")、[桃園市](../Page/桃園市.md "wikilink")、[新竹縣](../Page/新竹縣.md "wikilink")、[新竹市等重要城市為中心往返運行](../Page/新竹市.md "wikilink")。
      - 營運模式以基隆-新竹、基隆-苗栗、基隆-嘉義為主，部分班次北端行駛至瑞芳、福隆、蘇澳；南端行駛至新營。
      - [宜蘭線班次營運模式大多以蘇澳](../Page/宜蘭線.md "wikilink")-樹林為主。
  - [西部幹線](../Page/西部幹線.md "wikilink")[對號列車](../Page/對號列車.md "wikilink")
      - 順行列車多以[潮州為始發車站](../Page/潮州車站.md "wikilink")，多迄於[七堵](../Page/七堵車站.md "wikilink")。
      - 逆行列車多以[七堵為始發車站](../Page/七堵車站.md "wikilink")，多迄於[潮州](../Page/潮州車站.md "wikilink")。
  - [東部幹線](../Page/東部幹線.md "wikilink")[對號列車](../Page/對號列車.md "wikilink")
      - 順行列車多以[樹林為始發車站](../Page/樹林車站.md "wikilink")，多迄於[花蓮](../Page/花蓮車站.md "wikilink")、[台東](../Page/臺東車站.md "wikilink")。
      - 逆行列車多以[花蓮](../Page/花蓮車站.md "wikilink")、[台東為始發車站](../Page/臺東車站.md "wikilink")，多迄於[樹林](../Page/樹林車站.md "wikilink")。

## 使用車輛

  - [自強號](../Page/自強號列車.md "wikilink")
      - [推拉式自強號](../Page/台鐵E1000型推拉式電車.md "wikilink")
      - [自強號電聯車](../Page/臺鐵電聯車.md "wikilink")
      - [自強號柴聯車](../Page/臺鐵柴聯車.md "wikilink")（樹林～七堵⋯花蓮間）
      - [太魯閣號](../Page/太魯閣列車.md "wikilink")
      - [普悠瑪號](../Page/普悠瑪列車.md "wikilink")
  - [莒光號](../Page/莒光號列車.md "wikilink")
  - [復興號](../Page/復興號列車.md "wikilink")（七堵～樹林⋯花蓮間）
  - [區間車](../Page/臺鐵區間快車.md "wikilink")
      - [EMU500](../Page/EMU500.md "wikilink")
      - [EMU600](../Page/EMU600.md "wikilink")
      - [EMU700](../Page/EMU700.md "wikilink")
      - [EMU800](../Page/EMU800.md "wikilink")
      - [DR1000柴油客車](../Page/DR1000.md "wikilink")，[內灣線柴油客車迴送富岡基地](../Page/內灣線.md "wikilink")（新竹\~北湖間）

## 車站一覽

**縱貫線**曾一度（2003年 -
2008年間）使用[通用拼音作為各站譯名](../Page/通用拼音.md "wikilink")，除縣市以上地名保留[威妥瑪或](../Page/威妥瑪拼音.md "wikilink")[郵政式拼音外](../Page/郵政式拼音.md "wikilink")，現已更換為[漢語拼音](../Page/漢語拼音.md "wikilink")。

### 營運中車站

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>車站名稱<br />
<font size="-2"><span style="font-weight: 400">（國音電碼）</span></font></p></th>
<th><p><a href="../Page/漢語拼音.md" title="wikilink">漢語拼音</a>[1]</p></th>
<th><p>編號</p></th>
<th><p>營業里程<br />
<font size="-2"><span style="font-weight: 400">基隆起</span><br />
</font></p></th>
<th><p>等級</p></th>
<th><p>續接／交會路線及備註</p></th>
<th><p>所在地</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/基隆車站.md" title="wikilink">基隆</a><font size="-2"><span style="font-weight: 400">（ㄐㄌ）</span></font></p></td>
<td><p>Keelung</p></td>
<td><p>092</p></td>
<td><p>0.0</p></td>
<td><p>一等</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:arrow_r.svg" title="fig:File:arrow r.svg"><a href="File:arrow">File:arrow</a> r.svg</a>半地下化車站</p></td>
<td><p><a href="../Page/基隆市.md" title="wikilink">基<br />
隆<br />
市</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/三坑車站.md" title="wikilink">三坑</a></p></td>
<td><p>Sankeng</p></td>
<td><p>224</p></td>
<td><p>1.3</p></td>
<td><p>簡易</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:arrow_r.svg" title="fig:File:arrow r.svg"><a href="File:arrow">File:arrow</a> r.svg</a>由基隆車站管理<br />
<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:arrow_r.svg" title="fig:File:arrow r.svg"><a href="File:arrow">File:arrow</a> r.svg</a>高架車站</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/八堵車站.md" title="wikilink">八堵</a><font size="-2"><span style="font-weight: 400">（ㄅㄉ）</span></font></p></td>
<td><p>Badu</p></td>
<td><p>093</p></td>
<td><p>3.7</p></td>
<td><p>二等</p></td>
<td><p>→<a href="../Page/宜蘭線.md" title="wikilink">宜蘭線</a>（上行端，下行方向）</p></td>
<td><p><a href="../Page/暖暖區.md" title="wikilink">暖暖區</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/七堵車站.md" title="wikilink">七堵</a><font size="-2"><span style="font-weight: 400">（ㄑㄉ）</span></font></p></td>
<td><p>Qidu</p></td>
<td><p>094</p></td>
<td><p>6.0</p></td>
<td><p>一等</p></td>
<td><p>分為東側客場區及西側貨場區，北端設有<br />
七堵機務段及臺北檢車段<br />
→五堵貨場專用線（下行端）<br />
<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:arrow_r.svg" title="fig:File:arrow r.svg"><a href="File:arrow">File:arrow</a> r.svg</a><a href="../Page/西部幹線.md" title="wikilink">西部幹線高級列車主要始發和終點站</a>。</p></td>
<td><p><a href="../Page/七堵區.md" title="wikilink">七堵區</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/百福車站.md" title="wikilink">百福</a></p></td>
<td><p>Baifu</p></td>
<td><p>261</p></td>
<td><p>8.7</p></td>
<td><p>簡易</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:arrow_r.svg" title="fig:File:arrow r.svg"><a href="File:arrow">File:arrow</a> r.svg</a>由七堵車站管理</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/五堵車站.md" title="wikilink">五堵</a><font size="-2"><span style="font-weight: 400">（ㄨㄉ）</span></font></p></td>
<td><p>Wudu</p></td>
<td><p>095</p></td>
<td><p>11.7</p></td>
<td><p>簡易</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:arrow_r.svg" title="fig:File:arrow r.svg"><a href="File:arrow">File:arrow</a> r.svg</a>高架車站<br />
<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:arrow_r.svg" title="fig:File:arrow r.svg"><a href="File:arrow">File:arrow</a> r.svg</a>由汐止車站管理</p></td>
<td><p><a href="../Page/新北市.md" title="wikilink">新<br />
北<br />
市</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/汐止車站.md" title="wikilink">汐止</a><font size="-2"><span style="font-weight: 400">（ㄒㄓ）</span></font></p></td>
<td><p>Xizhi</p></td>
<td><p>096</p></td>
<td><p>13.1</p></td>
<td><p>二等</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:arrow_r.svg" title="fig:File:arrow r.svg"><a href="File:arrow">File:arrow</a> r.svg</a>高架車站</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/汐科車站.md" title="wikilink">汐科</a></p></td>
<td><p>Xike</p></td>
<td><p>262</p></td>
<td><p>14.6</p></td>
<td><p>簡易</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:arrow_r.svg" title="fig:File:arrow r.svg"><a href="File:arrow">File:arrow</a> r.svg</a>2007/12/30啟用，斜面車站<br />
北站房為高架站房，南站房為<a href="../Page/跨站式站房_(台鐵).md" title="wikilink">跨站站房</a><br />
<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:arrow_r.svg" title="fig:File:arrow r.svg"><a href="File:arrow">File:arrow</a> r.svg</a>由汐止車站管理</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/南港車站.md" title="wikilink">南港</a><font size="-2"><span style="font-weight: 400">（ㄋㄍ）</span></font></p></td>
<td><p>Nangang</p></td>
<td><p>097</p></td>
<td><p>19.1</p></td>
<td><p>一等</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:AB-Kreuz.svg" title="fig:File:AB-Kreuz.svg"><a href="File:AB-Kreuz.svg">File:AB-Kreuz.svg</a></a> <a href="../Page/台灣高速鐵路.md" title="wikilink">台灣高速鐵路</a><br />
→<em><a href="../Page/北宜直線鐵路.md" title="wikilink">北宜直線鐵路</a>（上行端，下行方向）</em><br />
<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:AB-Kreuz.svg" title="fig:File:AB-Kreuz.svg"><a href="File:AB-Kreuz.svg">File:AB-Kreuz.svg</a></a><a href="../Page/台北捷運.md" title="wikilink">台北捷運</a><br />
<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:arrow_r.svg" title="fig:File:arrow r.svg"><a href="File:arrow">File:arrow</a> r.svg</a>地下化車站</p></td>
<td><p><a href="../Page/臺北市.md" title="wikilink">台<br />
北<br />
市</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/松山車站_(台灣).md" title="wikilink">松山</a><font size="-2"><span style="font-weight: 400">（ㄙㄥ）</span></font></p></td>
<td><p>Songshan</p></td>
<td><p>098</p></td>
<td><p>21.9</p></td>
<td><p>一等</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:AB-Kreuz.svg" title="fig:File:AB-Kreuz.svg"><a href="File:AB-Kreuz.svg">File:AB-Kreuz.svg</a></a><a href="../Page/台北捷運.md" title="wikilink">台北捷運</a><br />
<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:arrow_r.svg" title="fig:File:arrow r.svg"><a href="File:arrow">File:arrow</a> r.svg</a>地下化車站</p></td>
<td><p><a href="../Page/信義區_(臺北市).md" title="wikilink">信義區</a><br />
<a href="../Page/松山區_(臺灣).md" title="wikilink">松山區</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/台北車站.md" title="wikilink">臺北</a><font size="-2"><span style="font-weight: 400">（ㄊㄞ）</span></font></p></td>
<td><p>Taipei</p></td>
<td><p>100</p></td>
<td><p>28.3</p></td>
<td><p>特等</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:AB-Kreuz.svg" title="fig:File:AB-Kreuz.svg"><a href="File:AB-Kreuz.svg">File:AB-Kreuz.svg</a></a> <a href="../Page/台灣高速鐵路.md" title="wikilink">台灣高速鐵路</a><br />
<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:AB-Kreuz.svg" title="fig:File:AB-Kreuz.svg"><a href="File:AB-Kreuz.svg">File:AB-Kreuz.svg</a></a><a href="../Page/台北捷運.md" title="wikilink">台北捷運</a><br />
<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:AB-Kreuz.svg" title="fig:File:AB-Kreuz.svg"><a href="File:AB-Kreuz.svg">File:AB-Kreuz.svg</a></a><a href="../Page/台北捷運.md" title="wikilink">台北捷運</a><br />
<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:AB-Kreuz.svg" title="fig:File:AB-Kreuz.svg"><a href="File:AB-Kreuz.svg">File:AB-Kreuz.svg</a></a><a href="../Page/桃園捷運.md" title="wikilink">桃園捷運</a>（<a href="../Page/台北車站_(桃園捷運).md" title="wikilink">桃園捷運台北車站</a>）<br />
<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:arrow_r.svg" title="fig:File:arrow r.svg"><a href="File:arrow">File:arrow</a> r.svg</a>地下化車站</p></td>
<td><p><a href="../Page/中正區_(臺北市).md" title="wikilink">中正區</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/萬華車站.md" title="wikilink">萬華</a><font size="-2"><span style="font-weight: 400">（ㄨㄢ）</span></font></p></td>
<td><p>Wanhua</p></td>
<td><p>101</p></td>
<td><p>31.1</p></td>
<td><p>一等</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:AB-Kreuz.svg" title="fig:File:AB-Kreuz.svg"><a href="File:AB-Kreuz.svg">File:AB-Kreuz.svg</a></a><a href="../Page/台北捷運.md" title="wikilink">台北捷運</a><br />
（<a href="../Page/龍山寺站.md" title="wikilink">龍山寺站</a>，徒步轉乘）<br />
<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:arrow_r.svg" title="fig:File:arrow r.svg"><a href="File:arrow">File:arrow</a> r.svg</a>地下化車站</p></td>
<td><p><a href="../Page/萬華區.md" title="wikilink">萬華區</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/板橋車站_(臺灣).md" title="wikilink">板橋</a><font size="-2"><span style="font-weight: 400">（ㄅㄢ）</span></font></p></td>
<td><p>Banqiao</p></td>
<td><p>102</p></td>
<td><p>35.5</p></td>
<td><p>一等</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:AB-Kreuz.svg" title="fig:File:AB-Kreuz.svg"><a href="File:AB-Kreuz.svg">File:AB-Kreuz.svg</a></a> <a href="../Page/台灣高速鐵路.md" title="wikilink">台灣高速鐵路</a><br />
<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:AB-Kreuz.svg" title="fig:File:AB-Kreuz.svg"><a href="File:AB-Kreuz.svg">File:AB-Kreuz.svg</a></a><a href="../Page/台北捷運.md" title="wikilink">台北捷運</a><br />
<em><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:AB-Kreuz.svg" title="fig:File:AB-Kreuz.svg"><a href="File:AB-Kreuz.svg">File:AB-Kreuz.svg</a></a><a href="../Page/台北捷運.md" title="wikilink">台北捷運</a></em><br />
<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:arrow_r.svg" title="fig:File:arrow r.svg"><a href="File:arrow">File:arrow</a> r.svg</a>地下化車站<br />
地面時期<a href="../Page/府中站.md" title="wikilink">舊板橋車站營業里程登記為</a>36.4公里</p></td>
<td><p>新<br />
北<br />
市</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/浮洲車站.md" title="wikilink">浮洲</a><font size="-2"><span style="font-weight: 400">（ㄈㄓ[2]）</span></font></p></td>
<td><p>Fuzhou</p></td>
<td><p>264</p></td>
<td><p>38.0</p></td>
<td><p>簡易</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:arrow_r.svg" title="fig:File:arrow r.svg"><a href="File:arrow">File:arrow</a> r.svg</a>高架車站<br />
<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:arrow_r.svg" title="fig:File:arrow r.svg"><a href="File:arrow">File:arrow</a> r.svg</a>由板橋車站管理</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/樹林車站.md" title="wikilink">樹林</a><font size="-2"><span style="font-weight: 400">（ㄕㄨ）</span></font></p></td>
<td><p>Shulin</p></td>
<td><p>103</p></td>
<td><p>40.9</p></td>
<td><p>一等</p></td>
<td><p>→樹林調車場小運轉線（下行端）<br />
<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:arrow_r.svg" title="fig:File:arrow r.svg"><a href="File:arrow">File:arrow</a> r.svg</a><a href="../Page/東部幹線.md" title="wikilink">東部幹線高級列車主要始發和終點站</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/樹林區.md" title="wikilink">樹林區</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/南樹林車站.md" title="wikilink">南樹林</a></p></td>
<td><p>South Shulin</p></td>
<td><p>265</p></td>
<td><p>42.9</p></td>
<td><p>簡易</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:arrow_r.svg" title="fig:File:arrow r.svg"><a href="File:arrow">File:arrow</a> r.svg</a>由樹林車站管理<br />
<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:arrow_r.svg" title="fig:File:arrow r.svg"><a href="File:arrow">File:arrow</a> r.svg</a>西側即為樹林調車場</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/山佳車站.md" title="wikilink">山佳</a><font size="-2"><span style="font-weight: 400">（ㄕㄢ）</span></font></p></td>
<td><p>Shanjia</p></td>
<td><p>104</p></td>
<td><p>44.8</p></td>
<td><p>三等</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鶯歌車站.md" title="wikilink">鶯歌</a><font size="-2"><span style="font-weight: 400">（ㄧㄥ）</span></font></p></td>
<td><p>Yingge</p></td>
<td><p>105</p></td>
<td><p>49.2</p></td>
<td><p>二等</p></td>
<td><p>→中興一號<a href="../Page/特種支線.md" title="wikilink">特種支線</a>（第二代）（下行端）<br />
<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:AB-Kreuz.svg" title="fig:File:AB-Kreuz.svg"><a href="File:AB-Kreuz.svg">File:AB-Kreuz.svg</a></a><em><a href="../Page/新北捷運.md" title="wikilink">新北捷運</a><a href="../Page/三鶯線.md" title="wikilink">三鶯線</a></em></p></td>
<td><p><a href="../Page/鶯歌區.md" title="wikilink">鶯歌區</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鳳鳴車站_(新北市).md" title="wikilink"><font color="#888888">鳳鳴</font></a></p></td>
<td><p>Fengming</p></td>
<td><p>---</p></td>
<td><p>---</p></td>
<td><p>---</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:arrow_r.svg" title="fig:File:arrow r.svg"><a href="File:arrow">File:arrow</a> r.svg</a>即將興建</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/桃園車站_(臺鐵).md" title="wikilink">桃園</a><font size="-2"><span style="font-weight: 400">（ㄊㄩ）</span></font></p></td>
<td><p>Taoyuan</p></td>
<td><p>106</p></td>
<td><p>57.4</p></td>
<td><p>一等</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:AB-Kreuz.svg" title="fig:File:AB-Kreuz.svg"><a href="File:AB-Kreuz.svg">File:AB-Kreuz.svg</a></a> <em><a href="../Page/桃園捷運棕線.md" title="wikilink">桃園捷運棕線</a></em><br />
<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:AB-Kreuz.svg" title="fig:File:AB-Kreuz.svg"><a href="File:AB-Kreuz.svg">File:AB-Kreuz.svg</a></a> <em><a href="../Page/桃園捷運綠線.md" title="wikilink">桃園捷運綠線</a></em><br />
→<s><a href="../Page/林口線.md" title="wikilink">林口線</a></s>（上行端）<br />
<s><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:arrow_r.svg" title="fig:File:arrow r.svg"><a href="File:arrow">File:arrow</a> r.svg</a>新生麵粉公司側線（下行端，下行方向）</s></s><br />
<s><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:arrow_r.svg" title="fig:File:arrow r.svg"><a href="File:arrow">File:arrow</a> r.svg</a>泰益麵粉公司側線（下行端，上行方向）</s></p></td>
<td><p><a href="../Page/桃園市.md" title="wikilink">桃<br />
園<br />
市</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/中路車站.md" title="wikilink"><font color="#888888">中路</font></a></p></td>
<td><p>Zounglu</p></td>
<td><p>---</p></td>
<td><p>---</p></td>
<td><p>---</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:arrow_r.svg" title="fig:File:arrow r.svg"><a href="File:arrow">File:arrow</a> r.svg</a>即將興建</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/永豐車站_(臺灣).md" title="wikilink"><font color="#888888">永豐</font></a></p></td>
<td><p>Yongfeng</p></td>
<td><p>---</p></td>
<td><p>---</p></td>
<td><p>---</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:arrow_r.svg" title="fig:File:arrow r.svg"><a href="File:arrow">File:arrow</a> r.svg</a>即將興建</p></td>
<td><p><a href="../Page/八德區.md" title="wikilink">八德區</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/內壢車站.md" title="wikilink">內壢</a><font size="-2"><span style="font-weight: 400">（ㄋㄌ）</span></font></p></td>
<td><p>Neili</p></td>
<td><p>107</p></td>
<td><p>63.3</p></td>
<td><p>三等</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p><a href="../Page/中壢區.md" title="wikilink">中壢區</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/中原車站_(桃園市).md" title="wikilink"><font color="#888888">中原</font></a></p></td>
<td><p>Chungyuan</p></td>
<td><p>---</p></td>
<td><p>---</p></td>
<td><p>---</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:arrow_r.svg" title="fig:File:arrow r.svg"><a href="File:arrow">File:arrow</a> r.svg</a>即將興建</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/中壢車站.md" title="wikilink">中壢</a><font size="-2"><span style="font-weight: 400">（ㄓㄌ）</span></font></p></td>
<td><p>Zhongli</p></td>
<td><p>108</p></td>
<td><p>67.3</p></td>
<td><p>一等</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:AB-Kreuz.svg" title="fig:File:AB-Kreuz.svg"><a href="File:AB-Kreuz.svg">File:AB-Kreuz.svg</a></a><em><a href="../Page/桃園捷運.md" title="wikilink">桃園捷運</a></em></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/平鎮車站.md" title="wikilink"><font color="#888888">平鎮</font></a></p></td>
<td><p>Pingzhen</p></td>
<td><p>---</p></td>
<td><p>---</p></td>
<td><p>---</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:arrow_r.svg" title="fig:File:arrow r.svg"><a href="File:arrow">File:arrow</a> r.svg</a>計畫中</p></td>
<td><p><a href="../Page/平鎮區.md" title="wikilink">平鎮區</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/埔心車站.md" title="wikilink">埔心</a><font size="-2"><span style="font-weight: 400">（ㄅㄒㄣ）</span></font></p></td>
<td><p>Puxin</p></td>
<td><p>109</p></td>
<td><p>73.1</p></td>
<td><p>三等</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:arrow_r.svg" title="fig:File:arrow r.svg"><a href="File:arrow">File:arrow</a> r.svg</a>為<a href="../Page/跨站式站房.md" title="wikilink">跨站站房</a><br />
<s><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:arrow_r.svg" title="fig:File:arrow r.svg"><a href="File:arrow">File:arrow</a> r.svg</a>怡聯貨櫃場線（下行端）</s></p></td>
<td><p><a href="../Page/楊梅區.md" title="wikilink">楊梅區</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/楊梅車站.md" title="wikilink">楊梅</a><font size="-2"><span style="font-weight: 400">（ㄧㄤ）</span></font></p></td>
<td><p>Yangmei</p></td>
<td><p>110</p></td>
<td><p>77.1</p></td>
<td><p>三等</p></td>
<td><p> </p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/富岡車站.md" title="wikilink">富岡</a><font size="-2"><span style="font-weight: 400">（ㄈㄍ）</span></font></p></td>
<td><p>Fugang</p></td>
<td><p>111</p></td>
<td><p>83.9</p></td>
<td><p>三等</p></td>
<td><p>→駱駝麵粉廠側線（上行端）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/新富車站.md" title="wikilink">新富</a></p></td>
<td><p>Xinfu</p></td>
<td><p>270[3]</p></td>
<td><p>85.6</p></td>
<td><p>招呼</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:arrow_r.svg" title="fig:File:arrow r.svg"><a href="File:arrow">File:arrow</a> r.svg</a>由富岡車站管理<br />
<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:arrow_r.svg" title="fig:File:arrow r.svg"><a href="File:arrow">File:arrow</a> r.svg</a>原名富岡基地車站，西側即<a href="../Page/臺鐵富岡車輛基地.md" title="wikilink">富岡基地</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/北湖車站.md" title="wikilink">北湖</a></p></td>
<td><p>Beihu</p></td>
<td><p>271</p></td>
<td><p>87.1</p></td>
<td><p>甲簡</p></td>
<td><p>→<a href="../Page/臺鐵富岡車輛基地.md" title="wikilink">臺鐵富岡車輛基地線</a>（上行端）<br />
<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:arrow_r.svg" title="fig:File:arrow r.svg"><a href="File:arrow">File:arrow</a> r.svg</a>由湖口車站管理</p></td>
<td><p><a href="../Page/新竹縣.md" title="wikilink">新<br />
竹<br />
縣</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/湖口車站.md" title="wikilink">湖口</a><font size="-2"><span style="font-weight: 400">（ㄏㄨ）</span></font></p></td>
<td><p>Hukou</p></td>
<td><p>112</p></td>
<td><p>89.6</p></td>
<td><p>三等</p></td>
<td><p> </p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/新豐車站.md" title="wikilink">新豐</a><font size="-2"><span style="font-weight: 400">（ㄒㄈ）</span></font></p></td>
<td><p>Xinfeng</p></td>
<td><p>113</p></td>
<td><p>95.8</p></td>
<td><p>三等</p></td>
<td><p>→<a href="../Page/台灣車輛.md" title="wikilink">台灣車輛側線</a>（上行端）</p></td>
<td><p><a href="../Page/新豐鄉_(台灣).md" title="wikilink">新豐鄉</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/竹北車站.md" title="wikilink">竹北</a><font size="-2"><span style="font-weight: 400">（ㄓㄅ）</span></font></p></td>
<td><p>Zhubei</p></td>
<td><p>114</p></td>
<td><p>100.6</p></td>
<td><p>三等</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p><a href="../Page/竹北市.md" title="wikilink">竹北市</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/北新竹車站.md" title="wikilink">北新竹</a></p></td>
<td><p>North Hsinchu</p></td>
<td><p>237</p></td>
<td><p>105.0</p></td>
<td><p>簡易</p></td>
<td><p>→<a href="../Page/內灣線.md" title="wikilink">內灣線實際分歧</a>（上行端，下行方向）<br />
<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:arrow_r.svg" title="fig:File:arrow r.svg"><a href="File:arrow">File:arrow</a> r.svg</a>由新竹車站管理，東側為新竹貨站</p></td>
<td><p><a href="../Page/新竹市.md" title="wikilink">新<br />
竹<br />
市</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/新竹車站.md" title="wikilink">新竹</a><font size="-2"><span style="font-weight: 400">（ㄒㄣ）</span></font></p></td>
<td><p>Hsinchu</p></td>
<td><p>115</p></td>
<td><p>106.4</p></td>
<td><p>一等</p></td>
<td><p>→<a href="../Page/內灣線.md" title="wikilink">內灣線</a>（上行端，下行方向）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/三姓橋車站.md" title="wikilink">三姓橋</a><font size="-2"><span style="font-weight: 400"></span></font></p></td>
<td><p>Sanxingqiao</p></td>
<td><p>273</p></td>
<td><p>111.2</p></td>
<td><p>簡易</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:arrow_r.svg" title="fig:File:arrow r.svg"><a href="File:arrow">File:arrow</a> r.svg</a>由新竹車站管理</p></td>
<td><p><a href="../Page/香山區.md" title="wikilink">香山區</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/香山車站_(臺灣).md" title="wikilink">香山</a><font size="-2"><span style="font-weight: 400">（ㄒㄤ）</span></font></p></td>
<td><p>Xiangshan</p></td>
<td><p>116</p></td>
<td><p>114.4</p></td>
<td><p>甲簡</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:arrow_r.svg" title="fig:File:arrow r.svg"><a href="File:arrow">File:arrow</a> r.svg</a>木造車站<br />
<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:arrow_r.svg" title="fig:File:arrow r.svg"><a href="File:arrow">File:arrow</a> r.svg</a>由新竹車站管理</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/崎頂車站.md" title="wikilink">崎頂</a><font size="-2"><span style="font-weight: 400">（ㄑㄧ）</span></font></p></td>
<td><p>Qiding</p></td>
<td><p>117</p></td>
<td><p>120.8</p></td>
<td><p>招呼</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:arrow_r.svg" title="fig:File:arrow r.svg"><a href="File:arrow">File:arrow</a> r.svg</a>由竹南車站管理</p></td>
<td><p><a href="../Page/苗栗縣.md" title="wikilink">苗<br />
栗<br />
縣</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/竹南車站.md" title="wikilink">竹南</a><font size="-2"><span style="font-weight: 400">（ㄓㄋ）</span></font></p></td>
<td><p>Zhunan</p></td>
<td><p>118</p></td>
<td><p>125.4</p></td>
<td><p>一等</p></td>
<td><p>→<a href="../Page/臺中線.md" title="wikilink">臺中線（山線）</a>（下行端）<br />
→<a href="../Page/海岸線_(臺鐵).md" title="wikilink">海岸線（海線）</a>（下行端）</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

  - 註：[浮洲車站](../Page/浮洲車站.md "wikilink")＝[樹林間有經過](../Page/樹林車站.md "wikilink")[新北市](../Page/新北市.md "wikilink")[新莊區](../Page/新莊區.md "wikilink")；[鶯歌車站](../Page/鶯歌車站.md "wikilink")＝[桃園車站間有經過](../Page/桃園車站_\(台鐵\).md "wikilink")[桃園市](../Page/桃園市.md "wikilink")[龜山區](../Page/龜山區.md "wikilink")，但並未設站。

<!-- end list -->

  - 註：基隆、台北、新竹車站之拼音照舊國際通用式為威妥瑪式拼音。

### 其他設施

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>名稱<br />
<font size="-2"><span style="font-weight: 400">（國音電碼）</span></font></p></th>
<th><p><a href="../Page/漢語拼音.md" title="wikilink">漢語拼音</a>[4]</p></th>
<th><p>所在區間及備註</p></th>
<th><p>所在地</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/七堵調車場.md" title="wikilink">七堵調車場</a><br />
<font size="-2"><span style="font-weight: 400">（ㄑㄉㄤ）</span></font></p></td>
<td><p>Qidu Yard</p></td>
<td><p>七堵車站旁<br />
<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:arrow_r.svg" title="fig:File:arrow r.svg"><a href="File:arrow">File:arrow</a> r.svg</a>編制於七堵車站之下，設有員工月台「小月台」</p></td>
<td><p>基<br />
隆<br />
市</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/五堵貨場.md" title="wikilink">五堵貨場</a></p></td>
<td><p>Wudu Yard</p></td>
<td><p>百福＝五堵間<br />
<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:arrow_r.svg" title="fig:File:arrow r.svg"><a href="File:arrow">File:arrow</a> r.svg</a>貨運車站，由七堵車站管理</p></td>
<td><p>新<br />
北<br />
市</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/臺北機廠.md" title="wikilink">台北機廠</a></p></td>
<td><p>Taipei Workshop</p></td>
<td><p>位於原松山＝台北間台北機廠線上（本線己廢止）<br />
<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:arrow_r.svg" title="fig:File:arrow r.svg"><a href="File:arrow">File:arrow</a> r.svg</a>汐科（不含）＝板橋地下段間唯一地上鐵路</p></td>
<td><p>台<br />
北<br />
市</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/光復緊急停靠站.md" title="wikilink">光復緊急停靠</a></p></td>
<td><p>Guangfu<br />
Emergency Plat.</p></td>
<td><p>松山＝臺北間<br />
<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:arrow_r.svg" title="fig:File:arrow r.svg"><a href="File:arrow">File:arrow</a> r.svg</a>緊急停靠用；設有號誌繼電室</p></td>
<td><p><a href="../Page/松山區_(臺北市).md" title="wikilink">松山區</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/復興緊急停靠站.md" title="wikilink">復興緊急停靠</a></p></td>
<td><p>Fuxing<br />
Emergency Plat.</p></td>
<td><p>松山＝臺北間<br />
<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:arrow_r.svg" title="fig:File:arrow r.svg"><a href="File:arrow">File:arrow</a> r.svg</a>緊急停靠用</p></td>
<td><p><a href="../Page/大安區_(臺北市).md" title="wikilink">大安區</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/西門緊急停靠站.md" title="wikilink">西門緊急停靠</a></p></td>
<td><p>Ximen<br />
Emergency Plat.</p></td>
<td><p>臺北＝萬華間<br />
<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:arrow_r.svg" title="fig:File:arrow r.svg"><a href="File:arrow">File:arrow</a> r.svg</a>原為已廢止的「新起町」車站</p></td>
<td><p>中正區</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/樹林調車場.md" title="wikilink">樹林調車場</a><br />
<font size="-2"><span style="font-weight: 400">（ㄕㄨㄤ）</span></font></p></td>
<td><p>Shulin Yard</p></td>
<td><p>樹林＝山佳間<br />
<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:arrow_r.svg" title="fig:File:arrow r.svg"><a href="File:arrow">File:arrow</a> r.svg</a>由樹林車站管理；東邊設有K42號誌站</p></td>
<td><p>新<br />
北<br />
市</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/臺鐵富岡車輛基地.md" title="wikilink">富岡車輛基地</a></p></td>
<td><p>Fugang Vehicle Depot.</p></td>
<td><p>富岡＝北湖間<br />
<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:arrow_r.svg" title="fig:File:arrow r.svg"><a href="File:arrow">File:arrow</a> r.svg</a>位於新富車站旁</p></td>
<td><p>桃<br />
園<br />
市</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/新竹貨站.md" title="wikilink">新竹貨站</a><br />
<font size="-2"><span style="font-weight: 400">（ㄒㄣㄏ）</span></font></p></td>
<td><p>Hsinchu Yard</p></td>
<td><p>竹北＝新竹間<br />
<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:AB-Kreuz.svg" title="fig:File:AB-Kreuz.svg"><a href="File:AB-Kreuz.svg">File:AB-Kreuz.svg</a></a><a href="../Page/內灣線.md" title="wikilink">內灣線</a>（實際分歧點，上行端，下行方向）<br />
<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:arrow_r.svg" title="fig:File:arrow r.svg"><a href="File:arrow">File:arrow</a> r.svg</a>貨運車站</p></td>
<td><p>新<br />
竹<br />
市</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 廢止車站及設施

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>車站名稱<br />
<font size="-2"><span style="font-weight: 400">（國音電碼）</span></font></p></th>
<th><p><a href="../Page/漢語拼音.md" title="wikilink">漢語拼音</a></p></th>
<th><p>營業里程<br />
<font size="-2"><span style="font-weight: 400">基隆起</span><br />
</font></p></th>
<th><p>等級</p></th>
<th><p>所在區間及備註</p></th>
<th><p>所在地</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/北五堵車站.md" title="wikilink">北五堵</a><br />
<font size="-2"><span style="font-weight: 400">（ㄨㄉㄅ）</span></font></p></td>
<td><p>North<br />
Wudu</p></td>
<td><p>9.3</p></td>
<td><p>招呼</p></td>
<td><p>七堵＝五堵間。<br />
1918年4月1日設立，二戰時廢除。<br />
1953年12月1日復設招呼站，廢止日期不明。</p></td>
<td><p>基<br />
隆<br />
市</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/南港調車場.md" title="wikilink">南港調車場</a><br />
<font size="-2"><span style="font-weight: 400">（ㄋㄍㄤ）</span></font></p></td>
<td><p>Nangang<br />
Yard</p></td>
<td><p>21.2</p></td>
<td><p>一等</p></td>
<td><p>南港＝松山間。<br />
1977年11月15日設立。<br />
2005年8月3日業務轉移至七堵，同時廢止。<br />
<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:arrow_r.svg" title="fig:File:arrow r.svg"><a href="File:arrow">File:arrow</a> r.svg</a>曾設有員工車站（唯一設站的調車場）。<br />
<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:arrow_r.svg" title="fig:File:arrow r.svg"><a href="File:arrow">File:arrow</a> r.svg</a>簡稱［南調］，原稱［松山調車場］。<br />
<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:arrow_r.svg" title="fig:File:arrow r.svg"><a href="File:arrow">File:arrow</a> r.svg</a>原址已設置地下化隧道緊急出口，並計畫都更。</p></td>
<td><p>台<br />
北<br />
市</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/新生車站_(臺北市).md" title="wikilink">新生</a></p></td>
<td><p>Xinsheng</p></td>
<td><p>26.4</p></td>
<td><p>招呼</p></td>
<td><p>松山＝台北間。<br />
<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:arrow_r.svg" title="fig:File:arrow r.svg"><a href="File:arrow">File:arrow</a> r.svg</a>舊名「北-{台}-北」。<br />
<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:arrow_r.svg" title="fig:File:arrow r.svg"><a href="File:arrow">File:arrow</a> r.svg</a>目前設置地下化隧道緊急出口。<br />
<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:arrow_r.svg" title="fig:File:arrow r.svg"><a href="File:arrow">File:arrow</a> r.svg</a><a href="../Page/板南線.md" title="wikilink">台北捷運藍線（南港線）於附近設有</a><a href="../Page/忠孝新生站.md" title="wikilink">忠孝新生站</a>。</p></td>
<td><p><a href="../Page/中山區_(臺北市).md" title="wikilink">中山區</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/華山車站.md" title="wikilink">華山</a><br />
<font size="-2"><span style="font-weight: 400">（ㄏㄚ）</span></font></p></td>
<td><p>Huashan</p></td>
<td><p>27.2</p></td>
<td><p>一等</p></td>
<td><p>松山＝台北間。<br />
1986年7月21日裁撤。<br />
<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:arrow_r.svg" title="fig:File:arrow r.svg"><a href="File:arrow">File:arrow</a> r.svg</a>貨運車站；曾為<a href="../Page/臺鐵地下化.md" title="wikilink">台北專案東隧道口</a>。<br />
<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:arrow_r.svg" title="fig:File:arrow r.svg"><a href="File:arrow">File:arrow</a> r.svg</a>原名［樺山町］、［樺山］<br />
<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:arrow_r.svg" title="fig:File:arrow r.svg"><a href="File:arrow">File:arrow</a> r.svg</a>已設置地下化隧道緊急出口。<br />
<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:arrow_r.svg" title="fig:File:arrow r.svg"><a href="File:arrow">File:arrow</a> r.svg</a><a href="../Page/板南線.md" title="wikilink">台北捷運藍線（南港線）於附近設有</a><a href="../Page/善導寺站.md" title="wikilink">善導寺站</a>。</p></td>
<td><p>中正區</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/港嘴車站.md" title="wikilink">港嘴</a><br />
<font size="-2"><span style="font-weight: 400">（ㄗㄟ[5]）</span></font></p></td>
<td><p>Gangzui</p></td>
<td><p>33.8</p></td>
<td><p>招呼</p></td>
<td><p>萬華＝板橋間。<br />
<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:arrow_r.svg" title="fig:File:arrow r.svg"><a href="File:arrow">File:arrow</a> r.svg</a>原名［江子翠］。<br />
<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:arrow_r.svg" title="fig:File:arrow r.svg"><a href="File:arrow">File:arrow</a> r.svg</a>於原址位於三民路、雙十路、縣民大道附近。</p></td>
<td><p>新<br />
北<br />
市</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/三湖車站.md" title="wikilink">三湖</a><br />
<font size="-2"><span style="font-weight: 400">（ㄢㄨ[6]）</span></font></p></td>
<td><p>Sanhu</p></td>
<td><p>81.7</p></td>
<td><p>招呼</p></td>
<td><p>楊梅＝富岡間。</p></td>
<td><p>桃<br />
園<br />
市</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/新車車站.md" title="wikilink">新車</a><br />
<font size="-2"><span style="font-weight: 400">（無）</span></font></p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>97.7</p></td>
<td><p>招呼</p></td>
<td><p>湖口＝竹北間。</p></td>
<td><p>新<br />
竹<br />
縣</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 接續路線

  - [八堵](../Page/八堵車站.md "wikilink")：[宜蘭線](../Page/宜蘭線.md "wikilink")
  - [鶯歌](../Page/鶯歌車站.md "wikilink")：[中興一號特種支線](../Page/中興一號特種支線.md "wikilink")
  - [新豐](../Page/新豐車站.md "wikilink")：[台灣車輛場線](../Page/台灣車輛.md "wikilink")
  - [北新竹](../Page/北新竹車站.md "wikilink")：[內灣線](../Page/內灣線.md "wikilink")
  - [竹南](../Page/竹南車站.md "wikilink")：[臺中線（山線）](../Page/臺中線.md "wikilink")、[海線](../Page/海岸線_\(臺鐵\).md "wikilink")

### 過去接續路線

  - [基隆](../Page/基隆車站.md "wikilink")：[基隆臨港線](../Page/基隆臨港線.md "wikilink")
  - [台北](../Page/台北車站.md "wikilink")：[淡水線](../Page/臺鐵淡水線.md "wikilink")
  - [萬華](../Page/萬華車站.md "wikilink")：[新店線](../Page/新店線_\(台鐵\).md "wikilink")
  - [板橋](../Page/板橋車站_\(臺灣\).md "wikilink")：[中和線](../Page/中和線_\(台鐵\).md "wikilink")
  - [桃園](../Page/桃園車站_\(臺鐵\).md "wikilink")：[林口線](../Page/林口線.md "wikilink")

## 相關條目

  - [臺鐵車站列表](../Page/臺灣鐵路管理局車站列表.md "wikilink")
  - [臺鐵捷運化](../Page/臺鐵捷運化.md "wikilink")
  - [臺北鐵路地下化專案](../Page/臺北鐵路地下化專案.md "wikilink")
  - [清代臺灣鐵路](../Page/臺灣鐵路_\(清朝\).md "wikilink")

## 備註

<references group="註" />

## 參考資料

<references />

  - 《台灣鐵路車站圖誌》[蘇昭旭著](../Page/蘇昭旭.md "wikilink")，人人出版

[Category:臺灣鐵路管理局路線](../Category/臺灣鐵路管理局路線.md "wikilink")
[Category:基隆鐵路](../Category/基隆鐵路.md "wikilink")
[Category:台北鐵路](../Category/台北鐵路.md "wikilink")
[Category:新北鐵路](../Category/新北鐵路.md "wikilink")
[Category:桃園鐵路](../Category/桃園鐵路.md "wikilink")
[Category:新竹鐵路](../Category/新竹鐵路.md "wikilink")
[Category:苗栗鐵路](../Category/苗栗鐵路.md "wikilink")

1.  [臺灣鐵路站名英譯對照表](http://www.railway.gov.tw/tw/cp.aspx?sn=7397)

2.  臺灣鐵路管理局《國音電報簡稱本》民國50年及55年版

3.  [車站基本資料集](http://www.railway.gov.tw/Upload/UserFiles/%E8%BB%8A%E7%AB%99%E5%9F%BA%E6%9C%AC%E8%B3%87%E6%96%992.json)
    臺灣鐵路管理局

4.
5.
6.